﻿ Anh thắt chặt quy_định visa đối_với sinh_viên
" Chúng_tôi mong_muốn những người có nguyện_vọng chính_đáng dễ_dàng sử_dụng hệ_thống di_trú để tới Anh học_tập , làm_việc . Và chúng_tôi cần chắc_chắn rằng Anh có_thể bảo_vệ an_toàn đường biên_giới " , Paula_Higson , Giám_đốc cao_cấp cơ_quan di_trú thuộc Bộ Nội vụ Anh phát_biểu .
Những thay_đổi này là do việc thiết_kế lại hệ_thống luật di_trú của Anh . " Chúng_tôi nhận thấy rằng hệ_thống hiện_tại có những cơ_chế có giới_hạn trong việc giải_quyết các trường_hợp vi_phạm , và giải_quyết căn_cứ vào những tiêu_chuẩn khách_quan . Vì_thế , chúng_tôi đang cố_gắng tạo ra một hệ_thống năm bậc để quản_lý vấn_đề di_trú với những tiêu_chuẩn khách_quan và rõ_ràng " , bà Paula nói .
Năm bậc sẽ phản_ánh những mục_đích của những người di_dân tới nước Anh gồm : người có kinh_nghiệm cao , người có kinh_nghiệm được mời làm_việc , sinh_viên , người lao_động và học_giả đến trao_đổi ...
Một nhu_cầu mới là các sinh_viên Trung_Quốc phải nêu rõ_ràng tên trường ĐH mà người đó sẽ theo học . Điều này có_nghĩa các sinh_viên quốc_tế , thường nhận được thư mời từ các trường ĐH Anh phải quyết_định chọn trường trước khi nộp đơn xin visa . Theo hệ_thống hiện_hành , họ được phép xin visa trước khi xác_định tên trường .
Hệ_thống mới này , trừ trường_hợp những người có kinh_nghiệm cao , còn lại mỗi người nộp đơn cần phải nộp giấy chứng_nhận do người chủ sử_dụng lao_động hoặc các cơ_quan giáo_dục có_thể gánh_vác trách_nhiệm phản_hồi đến Bộ Nội vụ về danh_tính của người đó có thật_là sinh_viên hay người lao_động không .
Vì_thế khi làm đơn xin visa , sinh_viên hay người lao_động cần phải nộp kèm theo giấy chứng_nhận của chủ lao_động hay trường ĐH sẽ nhận sinh_viên . Thêm vào đó , sinh_viên nhận visa cần cho cơ_quan giáo_dục và đại_sứ_quán biết nếu họ muốn thay_đổi ý_định .
Ngoài_ra , người xin visa sẽ phải nộp tiền phạt nếu vi_phạm bất_kỳ quy_định di_trú nào hoặc sẽ được trả lại khi trở_về nước .
Nhiều người cho rằng hệ_thống mới sẽ làm cho việc xin visa dễ_dàng hơn đối_với những sinh_viên thực_sự muốn sang Anh để học_tập .
Q . DŨNG ( Theo China_Daily )
